巴塞對古天奴失望！有他在像少打1人 球迷狂噓

古天奴依然在掙扎

在主場3比1擊敗華歷簡奴後，巴塞維持了對馬體會的優勢，進一步接近西甲冠軍寶座。巴塞在下半場的表現比上半場出色，而球隊有一人依然未能進入比賽，儘管他獲得了主教練華維迪給予的無限機會。此人就是古天奴，他正遭受斷崖式的墮落。

西班牙《馬卡報》賽後指出，魯營球場的球迷已經對古天奴感到厭惡，在他離場時，球迷發出了響亮的噓聲。古天奴是在比賽結束前10分鐘被換下場的，這個巴西人越來越遭受質疑。值得一提的是，上場換下古天奴的拿傑迪錫第一次觸球，就為蘇亞雷斯創造了機會，幫助球隊將比數改寫為3比1。

拿傑迪錫上場後的第一次觸球

「我選擇看古天奴好的一面。」幾個月來，華維迪一直都在為古天奴辯護，從主教練的位置來說，這也是可以理解的。加盟巴塞後有一段時間，古天奴證明了自己可以成為球隊的重要一員。這也是華維迪繼續信任這個巴西人的一大理由。但古天奴在巴塞顯得非典型。一般情況下，球員加盟巴塞後一段時間找不到感覺，但之後終於融入球隊。古天奴卻是在加盟巴塞後一段時間表現不錯，但之後迷失了。

不管如何，如果有一天古天奴離開巴塞，那他不能說自己沒獲得過機會。對華歷簡奴，他就替代迪比利獲得正選。在兩場國家打比中，古天奴都是後備，這次他成為主力。不過儘管他在進攻和防守兩個層面都在投入，卻依然缺少精準。

此役，古天奴一開始作為左翼鋒，與蘇亞雷斯和美斯在進攻線上搭檔。但他缺少突破和射門能力，上半場只有1次射門，而且這次射門沒有對對方門將形成考驗。《阿斯報》表示，美斯給古天奴送上了大禮，阿根廷人流暢配合中回敲，但古天奴12碼處的軟弱射門，哪怕5歲的小孩也能撲出。

一次得分良機沒有把握住

在傳球方面，古天奴也缺少節奏。當然，巴塞上半場整體表現也一般，下半場，華維迪將陣型改為4-2-3-1，以激活球隊。而華維迪還做出了一次令人意外的換人，他要讓迪比利上場，當所有人都認為他將換下古天奴時，華維迪換下的卻是美路。

在換陣後，古天奴佔據左進攻中場的位置，而迪比利跑到右路踢球。巴塞的表現有所提高，但古天奴的版本沒有升級，他依然失誤不斷，而且也沒有勇氣，只有1次過人。這和他剛加盟巴塞時的形象完全不同。

《每日體育報》表示，巴塞球迷已經好久沒看到那位表現精彩絕倫的球員了。他在球迷的噓聲中面帶尷尬之色離場。

賽後《馬卡報》的球迷投票中，古天奴排名倒數第一。《馬卡報》評語指出：「在後備了2場之後，古天奴重新成為了正選，但他依然不是那個在利物浦時能保證給出精彩表現的球員。他依然沒有效率，也沒有展現自我。在場上他不敢冒險，也無法享受足球。看上去他疲憊不堪，令人失望。在爭搶皮球時，他沒有拚到最後。要讓這個巴西球員參與比賽，華維迪已經不知道該做什麼了。魯營球場用噓聲送別他。」

加泰羅尼亞的《每日體育報》也只給了古天奴3分，標籤是「有問題」，不過該報為古天奴做了辯護：「但他怎麼做都顯得糟糕，那問題不僅僅在他一人，而是全隊都有原因。在目前這個階段，巴塞可不允許擁有在場上少一人的奢侈。」

《阿斯報》也指出，看上去，古天奴要想找回自己的最佳版本，已經越來越不可能了。對華歷簡奴，他不但無法在控球時掌控局面，而且完成任何一個動作都有問題，也根本沒有射門的勇氣。這個巴西人的自信心已處於最低點，他要想不徹底跌入絕望中，就必須重新啟動。

不過巴塞更衣室和華維迪一樣，依然相信這個巴西人能找回感覺。比基就表示：「菲臘比這個賽季表現出色，很顯然他加盟時的價格很高，這意味著球迷對他表現的期待也很高，情況就是這樣。球迷的反應必須接受，但我們所有人都支持古天奴。」（伊雲）

古天奴，後悔了吧？！

死疤狗仲成日話我地皇迷噓球員
自己咪又係噓

英超球員轉會去巴塞既九成仆直 近年成功既應該得咬咬

死疤狗真係垃圾嚟

個記者邊到聽到噓聲，係馬德里聽既？

馬卡報話聽到噓聲係班貝拿聽到魯營既噓聲

琴日睇佢換出嗰時魯營球迷拍手架喎

古天奴後悔d定係古圖斯後悔d?

不如問邊個25古d

華美倫都拎咗好多盃 佢算唔算成功？

碧基

做球員做到佢咁算成功了

脱北者過左美國變乞兒

多謝25古
令我地買到沙拿vvd

根本就係掌聲黎

幾時有噓？

沙拿早半季買咗啦

去獌啦